# Поддержка SNMPv3 с сильным шифрованием

Работа шифрования не зависит от версии snmp и ОС.

Для поддержки сильного шифрования в Glaber реализован воркер, его необходимо установить из пакета `glaber-workers`, название воркера 'glb_snmp_worker'.

Также требуется включить работу с этим воркером путем включения специфичного поллера в конфигурации сервера или прокси, по-умолчанию поллер такого типа не запускается:

```
StartGlbSnmpWorkers = 1
```

По-умолчанию система ищет воркер по пути `/usr/sbin/glb_snmp_worker`, при необходимости поменять:
```
SnmpWorkerLocation = <path> 
```
## Производительность и планирование емкости

Производительность snmp воркера существенно ниже, чем встроенного асинхронного воркера, примерно в 10 раз. 
При планировании производительности стоит рассчитывать на 1000 запросов в секунду на 1 воркер. 

При работе snmp в режиме воркера только snmpv3 траффик отправляется в воркер. snmp v1 и v2 обрабатываются через встроенный асинхронный поллер snmp.

Воркер snmpv3 работает в асинхронном режиме, но с открытием сокета на каждый запрос. Поэтому стоит учитывать системное ограничение в 64к одновременных сокета.